const l3Phys02 = 

[
   {
      "class"     : "Γ' Λυκείου - Κατεύθυνση Υγείας",
      "course"    : "Φυσική",
      "source"    : "Πανελλαδικές ['22:1-4], ['21:5-12]",
      "url"       : "https://www.oefe.gr/el/static/students.aspx",
      "part"      : 2
   },
   {
      "level"     : 1,
      "question"  : "Αν μέσα σε σωληνοειδές, που διαρρέεται από ρεύμα σταθερής έντασης, τοποθετήσουμε πυρήνα μαλακού σιδήρου, οι δυναμικές γραμμές του μαγνητικού πεδίου στο εσωτερικό του πυρήνα θα πυκνώσουν.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 2,
      "question"  : "Αν μικρή σφαίρα συγκρουστεί κάθετα και ελαστικά με λείο κατακόρυφο τοίχο έχοντας ορμή μέτρου p, η μεταβολή του μέτρου της ορμής της είναι ίση με 2p.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 3,
      "question"  : "Η Γη έχει ιδιοστροφορμή (σπιν) εξαιτίας της περιστροφής της γύρω από τον άξονά της.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 4,
      "question"  : "Σε μια εξαναγκασμένη ταλάντωση με σταθερά απόσβεσης b, το μέγιστο πλάτος της ταλάντωσης στην περιοχή συντονισμού εξαρτάται από την τιμή της σταθεράς b.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 5,
      "question"  : "Η μαγνητική ροή Φ, που διέρχεται από μια επίπεδη επιφάνεια εμβαδού S, η οποία βρίσκεται μέσα σε ομογενές μαγνητικό πεδίο ",
      "answers"   : [
         "Α: είναι μέγιστη, όταν η επιφάνεια είναι παράλληλη στις δυναμικές γραμμές του μαγνητικού πεδίου",
         "Β: είναι διανυσματικό μέγεθος",
         "Γ: είναι μέγιστη, όταν η επιφάνεια είναι κάθετη στις δυναμικές γραμμές του μαγνητικού πεδίου",
         "Δ: έχει μονάδα μέτρησης το 1 Tesla (1T)."
      ],
      "correct"   : "Γ: είναι μέγιστη, όταν η επιφάνεια είναι κάθετη στις δυναμικές γραμμές του μαγνητικού πεδίου"
   },
   {
      "level"     : 6,
      "question"  : "Η γωνιακή επιτάχυνση ενός στερεού σώματος, που εκτελεί ομαλά μεταβαλλόμενη στροφική κίνηση γύρω από σταθερό άξονα περιστροφής",
      "answers"   : [
         "Α: έχει διεύθυνση κάθετη στον άξονα περιστροφής",
         "Β: έχει κατεύθυνση αντίθετη από την κατεύθυνση του διανύσματος της μεταβολής της γωνιακής ταχύτητας",
         "Γ: έχει κατεύθυνση ίδια με την κατεύθυνση του διανύσματος της μεταβολής της γωνιακής ταχύτητας",
         "Δ: έχει κατεύθυνση ίδια με την κατεύθυνση του διανύσματος της αρχικής του γωνιακής ταχύτητας."
      ],
      "correct"   : "Γ: έχει κατεύθυνση ίδια με την κατεύθυνση του διανύσματος της μεταβολής της γωνιακής ταχύτητας"
   },
   {
      "level"     : 7,
      "question"  : "Η υδροστατική πίεση στον οριζόντιο πυθμένα ενός ανοιχτού κυλινδρικού δοχείου με κατακόρυφα τοιχώματα, το οποίο περιέχει ιδανικό υγρό σε ισορροπία και βρίσκεται εντός βαρυτικού πεδίου",
      "answers"   : [
         "Α: είναι ανεξάρτητη από το μέτρο της επιτάχυνσης της βαρύτητας",
         "Β: εξαρτάται από το μέτρο της επιτάχυνσης της βαρύτητας",
         "Γ: είναι ανεξάρτητη από την πυκνότητα του υγρού",
         "Δ: εξαρτάται από το εμβαδόν του πυθμένα του δοχείου. "
      ],
      "correct"   : "Β: εξαρτάται από το μέτρο της επιτάχυνσης της βαρύτητας"
   },
   {
      "level"     : 8,
      "question"  : "Η ροπή ζεύγους δυνάμεων είναι ίδια ως προς οποιοδήποτε σημείο του επιπέδου που αυτές ορίζουν.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 9,
      "question"  : "Η ροή ενός ιδανικού ρευστού παρουσιάζει στροβίλους.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 10,
      "question"  : "Οι δυναμικές γραμμές του μαγνητικού πεδίου ενός ραβδόμορφου μαγνήτη δεν τέμνονται και είναι πάντα κλειστές.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 11,
      "question"  : "Ο κανόνας του Lenz είναι αποτέλεσμα της αρχής διατήρησης της ενέργειας.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 12,
      "question"  : "Η ένταση του μαγνητικού πεδίου κοντά στα άκρα ρευματοφόρου σωληνοειδούς έχει μέτρο ίσο με το μέτρο της έντασης του μαγνητικού πεδίου στο κέντρο του σωληνοειδούς.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   }

];